<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>からまるのブログ</title><link>https://karamaru-alpha.com/</link><description>Recent content on からまるのブログ</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 03 Jan 2023 09:19:55 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://karamaru-alpha.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2022年の振り返り、2023年に注力したいこと</title><link>https://karamaru-alpha.com/posts/2/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 09:19:55 +0900</pubDate><guid>https://karamaru-alpha.com/posts/2/</guid><description>あけましておめでとうございます、からまるです。
昨年は社会人1年目ということもあり、学び・反省の多い1年間でした。
そんな2022年の振り返りと、反省を活かした2023年の抱負を記述したいと思います。
2022年概要 インターン (~4月) 入社 (4月) 2度目のisucon敗北 (6月) ゲーム事業部配属 (6月) 初めての新機能開発 (7月) 初めてのイベント開発 (9~12月) 初めてプロとしてエンジニアをしました。
ゲームのバックエンドはドメインも深く戸惑うことも多かったですが、新機能・イベント開発をやり遂げられてよかったです。(バグは出しちゃったけど💦)
2023年には新しいイベントの開発や後輩の育成などを任される予定なので、経験を糧に成長していけたらなと思います。
2022年の反省点 主に3点あります。
熱中できる技術領域・関心に避ける時間を確保できなかった どんなに業務のタスクをこなせたとしても、自分が熱中できる技術・関心領域を見つけたり、それに時間をつぎ込めなくなると次第にエンジニアとしての自信を喪失して行きます。
6月地点までは「isucon本戦出場する」という明示的な目標があったので、毎日終業後に勉強時間を確保できていて、こんなに楽しいことがこの世にあるのかという感情でした。
一方、業務で新機能開発などの責任領域を任されるようになった7月以降は、必要以上に本業について思い悩む日々が続き、エンジニアリングが楽しくないと思う日がみられました。
学生時代のエンジニアリングとは興味ドリブンで知識を開拓する「遊び」でした。
社会人になっても「遊ぶ」時間をもうけるために、2023年では過度な残業はせず、熱狂できる趣味の時間を大切にしたいと思いました。
また、時間があったとしても自分が熱狂できる分野を増やさなくては意味がないので、2023年からはRSSを駆使して、学生時代とは比べ物にならない情報収集量を実現していきたいです。
健康に気を使わなすぎた まず、身体面の健康です。
運動不足と飲酒の増加によって体重は大幅に増えた実感があります。 来年はジムや暴飲暴食を控えるなどの対策を考えたいです。 僕はMonsterというエナジードリンクが大好きなので、カロリーゼロの白色のモンスターを飲むことを心がけたいです。
次に、メンタル面の健康です。
2022年は焦りと不安に苦しめられることが多かった印象です。 これは1点目にあげた「遊び」時間不足にも関連しますが、エンジニアとして「殺気立って何かを開拓する」という時間を蔑ろにし、業務を全うすることに神経を尖らせすぎたことが理由の1つでしょう。 技術的な「遊び」以外にも、過度な飲酒や夜ふかしも避けていきたいところですね。
交友関係を蔑ろにした 本業務が忙しさや精神面の落ち込みから、友人や同期との交流を避けるようになっていった感覚があります。(優しい人は仲良くしてくれているけど) 人生の幸せ的にも、技術的な感度のためにも、「人見知り」という理由で誘いを断るのはやめよう、と思いました。
恋人への連絡もきれぎれだったので、大変申し訳なかったです。
2023年の抱負 抱負というか、具体的な行動ですね。
残業は最低限にし、技術的に「遊ぶ」時間を確保する 就業後以外にも通勤時間に読書するなどして興味分野を増やす rssで「遊ぶ」題材に困らないようにする ジムに入会し週2回通うようにする 筋肉は全てを救うらしい 偏食なので、サプリなどの使用も検討 友人からの誘いは断らない！ 人との繋がりは大切にしよう 上記が2023年、習慣にしていきたいことです。
また、技術的にやりたいこととしては以下です。
応用技術者の資格を取る 4月に試験があるので、1~4月は資格勉強に当てる isucon3度目の挑戦をしたい おそらく6月なので、3~6月はisuconに当てる Goの内部実装を適宜読んで理解を深めていく 言語仕様書/メモリモデルも。(輪読会神) 言語処理系の理解を深める 2022で簡易的なインタプリタ・コンパイラを作成して楽しかった qiita 興味分野の1つとして、読書などのアプローチで理解を深めていきたい 本年もよろしくお願いします。楽しく頑張ります。</description></item><item><title>hello world!</title><link>https://karamaru-alpha.com/posts/1/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 22:47:33 +0900</pubDate><guid>https://karamaru-alpha.com/posts/1/</guid><description>独自ドメインのブログってなんかかっこいいですよね。 だから初めてみました。</description></item></channel></rss>